[link內有J圖]陳敏之由奸狡美豔演到可憐小三

《溏心風暴》來到第三輯，吸引的不再是家族內鬥，反而是陳敏之與唐文龍之間的一段婚外情。有追看電視劇的觀眾都會發現，敏之的戲路已經轉變，由以身材為賣點的美艷角色變成現在的黃以愛、文嘉熙或者林靜兒。

敏之擁有42吋長腿，無論在戲內戲外都有「索腿天后」的稱號。由於身材傲人，她由出道初期開始拍劇，已經常飾演美艷或者以美貌勾引人的壞角色。在《美麗高解像》，講述她飾演的Cally衣著性感，卻在公眾場合因為吸毒而失禁的一幕引起網民熱烈討論，對她引發無限遐想。不過最令人難忘的應該是敏之在《怒火街頭》中的裸跑演出，雖然拍攝時有防走光措施，但該畫面仍然是極度性感。

不過，自從敏之在2014年與圈外男友結婚之後，就決心擺脫過去賣弄性感的形象。近年縱使她在主演的劇集少露身材，但仍然受歡迎。《使徙行者》的線人阿Yan、《親親我好媽》的正直老師文嘉熙、《溏心風暴3》的宅女第三者黃以愛及《性在有情》的文靜孝順女林靜兒，每套劇的角色都與以前的性感尤物不同。敏之收起姿色，戴上眼鏡更能讓自己發揮好演技。